\beginsong{WANIA MOROZOW}[
by={Słowa polskie: W. Młynarski}] 

\beginverse
I \[a]czegóż chcieć od tego \[E7]Wani?
Toć \[E7]jego winy nie ma w \[a]tym,
Wszyst\[F]kiemu winna tamta \[d6]pani,
Że \[E7]poszedł za nią tak jak w \[a]dym...
\endverse

\beginverse
A pasowało by mu wszystko,
Już wszystko prędzej niż ten traf,
Że w cyrku złapie go artystka
Na linie tańcząc pośród braw. 
\endverse

\beginverse
Gdy w pierwszym geście powitania
Nad głową wzniosła białą dłoń,
Wciągnęło Wanię pożądanie 
Bez reszty w swą przepastną toń... 
\endverse

\beginverse
Marusię swą porzucił najpierw, 
A potem co noc aż do dnia 
Z artystką szalał w chińskiej knajpie
A ta Marusia z żalu schła... 
\endverse

\beginverse
A Wania tamtej na stół ciskał
Meduzy i w trzech smakach drób,
Nie wiedząc nic, że ta artystka
Wciąż wodę z mózgu robi mu... 
\endverse

\beginverse
Bo nie wierzymy w czas kochania,
Że miłość biedy przyda nam, 
Ach Wania, Wania, biedny Wania
Ot spójrz - po linie idziesz sam...
\endverse

\endsong
